港媒：美國擬對台出售薩德 建立東亞「小北約」

港媒：美國擬對台出售薩德 建立東亞「小北約」

2017-02-15 07:02

〔即時新聞／綜合報導〕南韓國防部爭取在今年內完成在韓部署戰區高空防禦系統（THAAD，薩德）。據港媒指出，美軍也計畫對台出售薩德系統，將與日本、南韓共同建立反導彈網，形成東亞的「小北約」。

香港《亞洲週刊》刊載台灣前海軍艦長呂禮詩所撰寫的文章，以「美軍擬在台灣部署薩德系統疑雲」為題寫道，部署於中國南方的的彈道飛彈部隊，若以關島為目標，距離最短的「大圓航線」（Great Circle）都將越過台灣新竹、苗栗、台中及南投的空域，若使用薩德系統攔截，可在彈道飛彈仍在助推階段（Boost phase）即可進行攔截，將是台灣部署薩德系統的最佳地點。

據美國《Shephard》軍事網站記者顏文德（Wendell Minnick）表示，台灣有意購入150架傳統起降的F-35A與60架垂直/短場起降的F-35B隱形戰機，取代現役的幻象2000與IDF（經國號）戰機。但美國可能會利用F-35量產不及的藉口，進一步建議台灣購買薩德系統。

文章提到，美國拉攏日、韓部署薩德，可能意在台灣。南韓去年7月同意美國在韓部署薩德系統，去年8月日本防衛省也傳出引進薩德系統的消息，未來第一島鏈日本、南韓，都有可能部署AN/TPY-2機動長程預警雷達系統，或是部署完整的薩德系統，此舉令人揣測在台部署的可能性。

薩德 貴嘢！
台灣會唔會買？

弓三提升攔截高度 追趕薩德戰力
2017-01-26
〔記者羅添斌／台北報導〕軍方投入總計達到七四八億元經費進行「陸基防空飛彈系統」的量產案，也就是「天弓三型」飛彈系統，生產此型飛彈的中科院發下豪語，要在天弓三型飛彈系統的基礎上，挑戰「更高層的防禦」，也就是要再拉高天弓三型飛彈的最大及有效攔截高度。

中科院發豪語 挑戰「更高層的防禦」

相關人士說，目前天弓三型飛彈的「最大攔截高度」約為四十公里，「有效攔截高度」約為二十四至二十六公里之間，與美國愛國者三型飛彈相當；為了求取技術突破，以及有效反制中國對台的飛彈攻擊威脅，中科院希望將弓三飛彈的最大攔截高度及有效攔截高度，都能大舉提升。

熟悉防空飛彈系統計畫的人士說，研發及生產天弓飛彈的中科院「天弓飛彈計畫室」，日前已發下豪語，在新的年度裡，已將「武器系統海用及更高層防禦」相關研究發展，列為年度重點計畫及目標。

今年將在軍艦垂直發射 驗證海用化

中科院日前是在成立四十七週時，由各個計畫室提出新年展望及對未來期許。其中，「天弓計畫室」指出，「陸續完成天弓一型、二型、三型飛彈武器系統、探空火箭、反飛彈系統、國軍新型短程防空系統等研製工作」。其中高自主性的整體系統、高素質的研發團隊、關鍵技術的突破及系統設計整合能力，都是計畫引以為傲的寶貴資產。

「天弓計畫室」指出，在天弓系統海用化部分，中科院與軍方已在進行連串的測試，今年內就會在軍艦上以垂直發射方式進行驗證；在挑戰更高層防禦的部分，希望將最大攔截高度由現行的四十公里拉高到七十公里，有效攔截高度也由現行二十四到二十六公里，朝向達到三十五至四十公里高度為目標，未來將因此具有美軍新式「薩德飛彈系統」的「部分」作戰功能。

有效攔截高度 鎖定35至40公里目標

美軍薩德飛彈系統，具有能在大氣層內以及大氣層外高度攔截敵方飛彈的能力，其攔截高度範圍很寬，達四十到一五○公里，是目前國際間反制敵方飛彈攻擊的最佳武器系統，這也是為什麼美韓決定要在南韓部署薩德系統時，中國急得跳腳的原因。

台灣有意購入150架傳統起降的F-35A與60架垂直/短場起降的F-35B隱形戰機

比你買都冇錢買啦，仲有成班共諜

Lockheed Martin好似講過可以賣F-35俾台灣

美恢復在台駐軍最有效

搞掂班間諜先啦

呢句真，之前d軍官畀台妹講幾下就可以上架阿帕奇玩
遲d有f35就出個女間諜成個引擎偷番大陸

呢個係牽涉到中華民國的主權同尊嚴，好多台灣民眾都唔會支持。

再者美軍的軍紀

高級中原漢人

之前唔係話台灣d 國債已經借到好多啦咩

台澎主權係屬台灣人
大把台灣人希望美國駐軍

我肯定台灣政府唔會想，佢哋最希望都係維持現狀。有需要時美軍會來救佢哋。因為假如美軍真係進駐台灣，咁台灣同大陸D生意就係咁先

點解好似得日本嘈
其他國家呢？

國民黨入面咁多共碟，美國會咁蠢咩？！

小英南向政策 就係要減低對中國貿易
美國先至係台灣最主要生意伙伴
反而中國倚賴由台灣電路板 精片等電子零件進口

邊講同你講得日本嘈
駐韓美軍俾D泡菜仔媽叉到咩咁

樂山大佛都係由美自已控制

咪撚on9啦，以前美國係台灣都有基地

3000億太貴
用來購買/研製其他武器仲有效實際

駐軍應該無咩可能，除非美國真係決定同支那攤牌
而家淨係擺個防禦系統都有排佢嘈

台灣出錢
美軍管理

新竹樂山大佛

正想講
係2158號決議後先徹軍